簡單駁斥崔天凱於Bloomberg評論欄文章中解釋中央訂立港版國安法的理由（歡迎轉發）

中國駐美大使崔天凱五月三十日在Bloomberg評論版撰文解釋中央在港版國安法立場時，指國安法將會「保護奉公守法的公民」(protect law-abiding citizens)。

其實不久之前的李文亮事件已表明大陸官方的「奉公守法」觀念容不下一些講真話報真相的良心行為，只要官方認為該行為「危害國家安全」（jeopardize national security），你就不再是「奉公守法的公民」。